【如清風可告知】低調置業討論區(321)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 純正港人(港豬)
，前稱離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

Pin呢個

唔好要aa介紹
唔好簽按揭轉介紙
俾aa插左旗你就少左幾k回贈了
轉介搵萬幫或者星之谷啦

手動置頂蝗加蝻變慘巴打警世長文

//分享經驗俾你知
10 AA 9個都仆街
教車師傅，裝修佬同AA根本就係同一類人
唯一可以保到你平安嘅心得，記住記住心中有把尺
企硬Budget 係咁多就咁多，一蚊都唔加

AA常見手法

俾多少少
無論你搵幾多錢嘅盤，佢都會同你講加多少少，仲扮晒嘢計晒數俾你睇，每月供款多兩千咋
唔夠錢呀？ 不如問屋企人借少少

否定成交紀錄
佢哋會同你講，成交嗰啲都係垃圾盤，殘裝修，低層唔計，得一千零一個冇盤㗎啦，早兩個禮拜仲有，而家冇㗎啦，真正嘅市價並唔係咁

非常渴望你睇樓
無他嘅, 簽咗睇樓紙, 三個月內你同一個盤就要搵返佢, 更重要嘅係, 越多人睇樓就會營造出樓市暢旺嘅感覺, 當買家發現有好多人同佢睇同一個盤, 就會開始心軟, 情況就好似訂酒店一樣, 酒店網站話俾你知幾多人同時睇緊呢間酒店, 但係其實好多人根本就係齋睇無心買, 同時地產公司又可以喺報章大做文章, 對外宣稱預約睇樓量幾多幾多

俾垃圾盤你睇
搵d賣極都賣唔出嘅垃圾盤你睇，然後帶你去睇正常盤，令你有比較，覺得真係搵到筍盤

永遠唔會畀晒所有盤你揀
地產公司可能有自己嘅分盤機制，同一個屋苑就算有10座8座, 合共有10個盤符合你budget, 但你問任何一個AA，佢都唔會有齊10個盤，就算有都絕對唔會同你講有10個，照舊只比三四個你睇，三個貴嘅一個平嘅，到時你自己唔識揀

唔比時間你考慮
第一次睇樓呢就唔會逼你嘅，第二次開始就會逼你帶齊支票，短時間要你落決定，如果你反抗佢就開始放棄你，搵過第二個客

網上見到的盤九成係假嘅
特別係中X地產，其實其他都係，所有盤都係昆你過去睇樓，你一問佢就會同你講，已經賣咗，業主封盤或者業主加價，有一間宣稱係真盤源，所以特別少盤，有可能係真嘅，自己留意吓

不論個市係上升定下跌都水你入貨
升嘅時候就叫你搶，唔入就冇㗎啦
跌嘅時候就同你講已經回暖，最近已經賣出幾多幾多個

暫時諗到咁多//[/member]

咁又一個post

[留學生搶機票連登仔買股票]低調置業討論區(320)

上一個post

標題係 牛華 可不可以

LM

Lm

留名

lm

新po留名

用aa介紹最蠢
分佣
我中過

個律屍講返比我聽

上買樓網見有些盤只有1間地產代理，間地產仲要起office 10幾樓，唔係街舖。睇佢地資料得買樓網得10幾個盤。
大家有無試過搵這些上樓的地產代理? 我唔知會唔會有伏定有陷阱要注意?會收左訂金就走佬個啲、或者假業主?

有無咩靚梳化介紹？上星期去歐化睇d款幾靚，有金屬腳，但價錢好貴，起碼要兩至三皮張
有無d差唔多款但萬零蚊攪掂架？

茲曼尼

落門市睇過d款 唔岩心水

home square有間意大利野，都幾靚
同茲曼尼同層

唔該晒 過兩日去睇下

真係有咩

搵好多經紀
問極6字頭黃埔花園都係兇宅
或兇宅同層

正常盤最小都7字頭

家長客600萬買映灣園 讓女兒收租「學理財」

中原陳旭明表示，東涌映灣園11座高層E室，實用面積552方呎，兩房間隔，今年3月叫價650萬港元，減價至600萬元沽，呎價10,870元。新買家剛滿18歳，仍然在學，父母見樓價下跌，加上低息環境及量寬下，決定出資幫女兒置業，供樓由他們一手包辦，打算先將單位出租，讓女兒學收租理財，將來可自住。按單位市值租金約1.5萬元計，料租金回報約3厘。

想學理財

x2

x3

我無問，都係睇網上上個月成交ja
邊個單位係兇宅？

火炭中州申請預售 開幾多？

美聯app
恆生估價 查唔到 個個單位就係

低層 園景個個

最少2萬？

呢個市 折埋應該唔洗二萬掛

我都想知 有少少興趣

thank you

今日路過有個aa 係咁sell 一間低層園景

如果大圍上蓋開2萬-2萬2
佢呢個應該18k(?)

二期9座c室

另外有間兇宅同層都放賣緊

盡早問下銀行按揭
就知個單位有無事

巴打想問如果銀行估價比業主開價高
網上銀行又估到價
係兇宅既機會係咪不大

唔該巴打

但對面御龍山都仲賣緊17k-18k
如果18k 我狗衝

2期9座2x 開600 其實唔係兇宅 隔兩個單位先係

多漏水

兇宅直頭估不到價
要你落銀行問

你擔心既 就上網google下你買個幢樓
睇下有無舊新聞
逐樣來搵

唔一定關兇宅事

御龍山始終信和 + 河景馬場景
呢個盤隔離就係居屋同工廠區
中洲仲要已經退出左香港
質素有啲分別既

不過佢好處係基座商場好大
算有啲潛力

如果開18k 一房我都狗

佢個商場你唔好其望太大
得十四萬平方尺 （荃灣Donki已經有五萬尺）
我都想佢平啲 話晒算係火車站上蓋

不過唔知等唔等佢好 等得黎又可能miss宜家想買既盤

同路人
其他區我睇緊土瓜灣長沙灣荃灣西將軍澳
Aim650萬左右一房
近地鐵站 有穩定升值潛力就夠
你有咩requirement？

同你咁上下 就係諗緊住唔住沙田
自己住開九龍

你個budget 應該得土瓜灣將軍澳有機會
除非你唔介意舊
本身我都係預依個數 但越睇越覺得唔對路 可能搵人擔保買貴少少

康怡成三層都冇網上估價

CCL 09-04-2020 175.43 -0.08

壞消息出盡，睇新聞好似只係0.04%。
2星期跌 0.1%都無

新手想問買公司樓有咩要注意？
間公司其實得賣家一個人

邊個屋苑？

就過罰息期,有冇轉按agent 推介？
除左星之谷

轉按抵玩咩？

朋友買左間荃灣工廠三寶 景觀算幾好

其實要計數
因為我罰息期3年，咁我轉按有機會慳到息
同埋搏有回贈

屋企樓下無乜人
睇黎應該上曬山

限聚令包唔包睇樓

網上普遍高d?

邊隻？
好多窗？

網上估低好多

露台同用百摺，窗用回捲
2露台+3房窗+廚房窗

睇左間心水
估價740，業主企硬810

差咁遠 豪裝？

好殘
明明同座數單位，極高層
3個月前成交先820
低層又賣810
業主話低層園景靚啲

網上股價唔准㗎師兄
可能係調返轉業主問過銀行佢層樓估到幾多

其實佢開咁高㗎都預你壓價不過可能你壓得太多

呢兩日銀行唔開點估？
睇返呢排成交大單位個價都同我呢個差唔多！
網上估價又真係估突左10萬。
同座更高層向南同面積成交價仲平過我睇呢個
豪裝就叫到咁L高。

低層園景近d清晰d?
所以靚d，好on9

咁個網上估價有咩用，即係我睇完又要揾多次銀行

想問 如果有個盤 地點 價錢岩曬心水 但經紀話租客唔比睇樓 咁點算

我都R哂頭，仲要間間都要估唔足，得支那銀行估足
不過到時親自落銀行傾，唔會忽然估足價。
差成一球呀。屌佢

不了，除非買黎繼續放租

銀行實做到比你。有10% 出入

做唔到就仆街

不嬲冇用
直接問相熟嘅銀行依個單位嘅地址估到幾多
我識人買左層樓 網上估價700萬
佢買740萬
銀行答佢 其實估到800價
咁當然啦佢買嗰個係地鐵上個屋企 所以好穩陣

你直接打電話去問
佢可以直接答到你

如果你咁驚咁你買嗰個屋苑應該都唔係藍籌屋苑

直接問banker 最盡估到幾錢
佢多數會答到你

最快都要星期二

我之前轉按問估價
佢答我：你想估幾多？

我當堂呆一呆
佢話唔離譜都做到俾你架啦

果時旺市？定點

我果陣打去問，高網上估價百幾萬添

我賣樓都比網上估價賣多左90萬，網上估價參考價值唔高，拎黎睇下係唔係兇宅兇層就有d用。

所以話樓市點會跌

多數加10％都得
條件係簽左臨約

咁支銀估到
其他一樣跟

黃大仙半山

街坊歡迎你

大家買樓講價會比票叫AA代表傾定自己去埋同業主傾？

而加個AA 叫埋我一齊剷上樓同業主傾

做埋佢果份，叫個aa 減一半佣再講

叫我比票都ok，想夾9我上去簽

俾個底價佢，業主簽左就拎過黎啦

其實比張票aa 危唔危險？佢可以拎黎做咩？

本票可以直接兌現，不過似乎個個都係咁做

下？ 我比支票，台頭寫對家律師樓

如果對家未搵律師呢

同埋如果同時睇岩兩三個一齊傾緊？我唔show票點樣比AA/業主我唔係玩野

利申：第一次買樓好多野唔明

未試過未搵律師
簽臨約果陣比票，簽完就要去搞按揭
賣得樓都要搵定啦，冇咪搵返買果間搞

你係傾就簽埋單邊臨約
業主簽埋就成交
主動權係業主度
買家冇得玩野

即係叫AA準備份臨約寫埋價錢簽埋就隊比業主？業主簽左就直接比訂？

傾到個價咁上下
AA會叫你簽單邊臨約加支票去傾架啦
AA心急過你

應唔應該搵多過一個AA去傾同一個單位？驚唔驚比業主覺得好搶手搞到難鋤價？

如果係我簽睇樓紙，但屋企人買點睇

直系親屬，同將會結婚既夫妻都可以追討
朋友關係就唔得

認真可以考慮同業主當面傾，見你有誠意可能會平啲比你，反而大部份AA講價都令買家賣家好反感

利申：買樓賣樓都試過

搵同一間公司其他AA 減佣金都得，除非細公司姐

即係同A公司既AA甲簽睇樓紙，之後同A公司既AA乙買都得？唔怕AA甲追我佣？

睇樓紙跟地產公司 唔係跟AA

兩年前

想問下間房大概要幾錢，原本兩房，上手業主拆左變一房，每間房大概七八十尺到，用衣櫃間房係咪會省位D?

Ikea質素ok. 我嗰陣幾百蚊買完裝修師傅免費幫我裝埋

banker建議我最好落大細訂去銀行買本票
佢話開支票有時寫錯字
支票戶口遲左入數
或者簽名簽得唔靚
如果對家有心玩野都可以叫律師驗屍咁驗
然後踢契殺訂
不過細訂買本票呢樣都幾難做到

支票戶口遲左入數 <- 呢個你責任, 冇得懶
張票個簽名係銀行對, 律師唔會驗到你銀行個簽名係點架

唔係想賴人
但係作為一個一年都唔寫一次支票既人
我覺得呢三樣我寫親支票都中一樣
咁我寧願麻煩d去買本票
好過承擔呢個風險

我覺得似你個濕尻banker玩嘢多啲
笑死
細訂使乜寫本票啊

agent 叫我俾票佢去傾價
抬頭寫律師樓係咪好啲
有無bro 試過，有咩地方要注意

好易中啦，抽多幾次啦
黎緊tko同鑽石山超級正wo，長沙灣都Ok ar

隔離跑馬地個 post

又係三公子

請問寫支票落細訂個日期應該寫邊日？
聽過話寫幾個月前......五個月？

Hello, 呢兩日忙睇樓，post張相等大家估下位置啦

Mount Parker?

寫定票俾agent 同業主傾價 定 已經傾成正式簽臨約落訂？

前者就寫5個月多d,
傾唔成唔收返張票都6個月自動失效。

後者的話， 我覺得寫返即日都無問題。

逸濤？ 點解想睇佢？

位置似嘉亨灣附近?

利申: 小市民淨係識得去到呢d檔次嘅樓

覺得佢個景幾靚，同埋主人房好特別，係細左少少

無記錯巴打好似住油塘？ 可能望到你屋企

嘉享灣都有睇，不過入面雜到好似聯合國咁，轉𨋢仲見到件譚德賽咁既住客不了

未住 不過你岩 係望到

望厭咗維港景？

【二手復活】十大屋苑四天長假錄27宗成交 地產經紀：睇樓睇到腳軟

上車購買力真係好強！

層樓我名
但老婆人工高我
供樓扣稅免稅額我完全冇用
合併交稅又冇so
轉名俾印花稅要4,5萬
有冇其他方法可以用到個供樓扣稅額

無計 只可以硬食
你有按揭搞轉名好麻煩喎
我諗諗下都係等遲D 賣樓先再搞

月入40k 單身
預65萬首期連雜費,
上水至沙田沿線有咩選擇

開票試下佢，依家d價咁亂。你要鋤咪出票叫個AA去幫你傾。話到價即俾票，你就咁問有d agent 都係幫你就咁問。唔得咪再下間等下。有時賣家都係果一下見有人出價就賣。

同埋啱啱上美x睇好似有700頭6百尾兩房wor 47x呎點會冇？

通常低市價都係左手交右手

如果上水至沙田有選擇嗎

但好似唔少......唔會全部都係假掛

成交先好拎出黎講
叫貨價 由其網上全部set低最小10%引您去睇
有睇開樓一定知

唔信您問下
佢會答您依個價賣左
有另一間比您睇
叫8xx
一定係咁引您

Aa睇樓時會直接話全部係mark低做廣告

你有簽過放盤紙就知班友仔有權Mark 低兩成做廣告

其實有乜意思 筆直係咁多 睇到你個盤 問你 又話冇 叫人睇其他 咁我睇得岩就係要呢d 人要a 你又sell人b 又講好撚難聽既野

依家呢個時勢, 做轉按係咪好抵屌

完租約
想叫業主減價可以點開口？

而家價錢係平水

所以aa唔怪得自己俾人唾罵

過兩日落大訂，律師樓叫我開張票包埋呢兩條數：
印花税地産合約：$100
登記合約費：$210

想問下呢兩筆係咩數？政府收㗎？

政府收費
上面 印花稅署
下面 土地註冊署

【龍市gogogo】屯門御半山II復活節推售 呎價2.5萬元

癲

唔該巴打，下面個收費我都google到，但上面個收費唔係好搵到，有冇link睇下？想了解多啲

500萬左右未補價市區居屋
唔洗做九成
(因為擔保期未過既反而貴一截)
所以唔介意舊有無推介？

仲有好多AA 叫你比完底價再讓多幾步
仲有得讓就唔係底價啦屌你老母

你唔收佣 我咪讓到1%囉

咁都正常既，業主肯減就緊係減左業主果份先啦

果$100 應該係講緊依樣：

"由1992年1月31日開始，住宅物業買賣協議須按與不動產轉易契相同的稅率繳付印花稅。在買賣協議按上述規定加蓋印花後，有關的物業轉易契只須繳付定額印花稅$100。"

亦即係印花稅條例第 29D(2)(a)條。

咁ge時勢可唔可以減少少

巴打元朗同屯門論交通飲食prefer邊個

油漆工價差異大 「剷底」工序你要知

網上見到.

其實買賣都好 講到尾都係價錢問題啫
最緊要set咗底線比自己先

同埋買嗰邊諗定多1~2個後備plan
(如果真係好驚上唔番車)

我果陣照寫業主名

咁個市係差，議價空間一定大。

但要睇埋成交單位座向，內園同對馬路，向東南西北邊個方向都係因素黎既。就算同大細，銀行估價都會差唔少。

睇4小..登記都要排

想問下呢個估價網其實咩背景？
唔知點解佢既估價高過我睇主要銀行個D

又爆

點睇珀麗灣 夜晚啲飛機會唔會嘈到瞓唔到

而家無飛機

窗整隔音膠條整好啲咯，無理由全部人都訓唔到掛

言巴

呢排睇蝸居睇樓團啲裝修價好似好平咁，但又做咗唔少木傢俬。個價係咪無包面料磚門五金㗎

屋企木櫃有死人蛀木虫

點樣補返個洞
成10個小洞

白膠漿再貼貼紙？

試試先

有無巴打研究過

睇返佢地都話要兩三代前發跡先得，真係恨唔黎

大部分係，但唔係全部，甚至我識一個今年未夠30歲既full pay左間半山house, 公屋仔起家，但人地炒期炒外匯觸覺獨到，唔係個個敢搏，次次買親睇番都中，抵佢發達果隻...

早15年其實搵到岩時機年薪300萬都供得到半山大部分Apartment，好多PM/ Partners都搵到呢個數，只係追唔到港樓既癲價姐，黎緊慢慢回落有Cash既巴絲可以睇位執平貨，想搵快錢可以留意下財經台果位吉田巴打，條友玩美股係堅野黎

真係無計，炒期炒匯真係萬中無一，抵發達

供到都埋唔到堆，人地出世就填定表排隊入馬會香港會，生日會收禮物都要睇下邊個送黎

其實冇咁誇張，現實係好多隱富都貼地到你唔信 浮誇果班來來去去都係果幾個

識個uncle算一半靠自己住藍塘道，最多知道邊個係咩背景住邊個單位，有地方去開飲茶最多講早晨拜拜

無DETAILS 無得計
不過呢到都討論過
總知實呎X$1000 = 全爆+家俬電器
電器用貴野另計

thanks. 所以我先奇怪佢嗰啲成日400尺先25萬，估計好多野都無計落去

可能新樓唔洗拉水電, 鋁窗又唔洗換咪平囉

係，鋁窗水電都各兩三皮

跑馬地渣喎，使咩兩三代
不過可能有幾個單位唔定

係啦，唔覺得佢地得一個單位

你岩呀另一個係淺水灣既單位(非house)，廢事post隔離人地集中講緊跑馬地同半山，btw呢度望到誠哥間別墅同golf club，希望呢位最強黃絲長命百歲

頂你

似深水灣多啲喎

打漏左個「道」，淺水灣道😅

咁多單位就真係要幾代啦

果d應該講買幾多號

截至下午4時，本港過去24小時新增4宗確診個案，累計1016宗確診及1宗疑似個案。4人均有外遊紀錄，分別由英國、荷蘭及摩洛哥回港，當中2人為留學生。今日亦有1宗本地登革熱個案。衛生防護中心提醒前往戶外地方時，須做足防蚊措施，在家中亦須避免蚊蟲滋生。再有25人康復出院，累計459人。#香港新聞#公共衛生情報 #武漢肺炎

係時候搶蚊怕水

搶左

蚊貼好似無咁有用
利申真係買左噴噴蚊怕水

黃色親子網 ，唔洗再受bk氣！！！

有bb ge圍爐啦喂

交通係最大問題

過左12點想幫襯藍店m記都有排行

估唔到低置區係傾半山house，我都係出番去先

屌啦屯門廢供供+1

預半餐

鍾生都好似有上連登

請問聲稱真盤源嗰間啲盤係咪真係真？
28hse 嗰啲係咪唔駛睇？

觀塘半山

唔好走啦巴打
傾返御半山好未?

依家無得返大陸,大家會去邊到買磚?有無介紹?

返大陸

去中國

其實網上既都差唔多全部唔update / 見親D筍盤都唔係網上出現過.
直接搵Agent啦. 搵多一兩個.

好耐無上水
唔知仲多唔多舊巴打係到呢?
Vic TV仲有無RUN

Vic巴好耐冇響呢個po出現

我去左沈門問

唔係喎...28HSE都幾UPDATE嫁喎
有時仲有業主盤幾好呀
有D地區細舖網頁都做得幾好嫁
有D有埋即時成交睇...唔係田土廳
不過地區性囉..我自己留意幾個區

28HSE = 黃色

佢D盤好多時個價同AA quote既都唔同
有D盤AA又會話佢而家唔賣啦, 改為租.....

去沈門 post 708 V巴答左條 updated link

想問7xx萬樓係咪8按就唔駛經Hkmc? 定6按？

6按先唔駛經

我諗可能睇地區啦
我自己放租有時都會自己放上28HSE
都租左幾個租客...大家都免佣幾好。
咁的確有好多標低價呃人地電話....
不過呢個問題 , 中X 個網仲嚴重

係度

有冇黃AA介紹發現咗本身個AA藍到仆街，仲漏口話d暴徒搞到香港今日生意難做，已經block7左佢

遲巴你對鞋都幾貴

`

俾左票幾日
agent 傾唔成

正常嘅，買樓傾唔成次數一定多過傾得成

個AA 有心做會慢慢同你磨個價
除非有另一台客搶盤啦

你開低佢叫價幾多?

差不多8%
不過其實我係用市價出offer
係業主叫價太離地

好多其實冇心賣專登晾高個價架

佢同我講諗緊方法
諗住俾多一星期佢試

都有簽名
廢事俾佢keep 喇

末代a level, 準備緊今年入唔入到市

_____ 律師
吉左去

唯有再睇/等

同你同屆 二月中入咗市
之後成交果d都升緊

字跡+筆墨唔同比我一定彈鳩你票

a level上年年尾入左

末代AL +1, 早兩星期入左市

我自己就等緊黎緊果堆遲推出ge新盤一出，希望可以再低多dd先入

CCL 17-04-2020 174.86 -0.57

又bin

9成按既話
預裝修就樓價23%
唔裝既話樓價18%

政府工既話各減3%

10%首期
5%稅加佣
5%裝修
3% ~半年供樓錢

新界西反升

女女平時大唔大洗?
照計月入190K 租住4-50K 兩個人一邊住一邊儲首期大把選擇喎

月入190k 都要上黎問

買左hansgrohe 龍頭

賺得多洗得多

痴L線

我都想起間木屋住喺李澤楷隔離

問d問題on9啫 同月入無關

討論下姐

理論上啱
問題連 10M 樓都睇唔上眼既人，你估佢日常生活會唔會「屈就」下自己去儲錢？

我旺角睇完款上amazon買

200k 月入攞十萬黎供樓，即係借貸額係 25M 左右
有 25M 首期既話，去供層 50M 豪宅就啱佢地喇

但月入咁高無論幾大洗都仲係儲到錢

簽左按揭轉介紙會少左幾千蚊回贈係咩一回事？
有無巴絲可以解答下？

想問買新盤有咩要注意？
睇示位係咪一定要Agent帶？駛唔駛簽d咩紙？

乜都唔洗，自己衝入去就得

睇唔駛經AA

買就要搵番嗰幾大地產嘅AA帶
(樓書會有寫邊幾間 不過都係紅黃藍綠架啦)
咁先可以傾回佣

因為兇宅嘅定義比較空泛
問 agent / 業主 時應該要包啲咩 keywords 先冇甩漏？
有冇直接或間接有人係呢度死過？

跳樓 兇殺 自殺

[/member]英馬再集運啦[member]

無乜野我都係出返去啦

樓市avenger係咪腰斬左

我都覺得d樓未到10m狗竇咁睇唔上眼
請問收唔收養狗 識自己痾屎

+1

識唱歌

你還幾多先

你AA覺得個價太低直情無同個業主傾都唔奇，佢本身有無講底價你聽?

無講底價的AA唔得啦，你實好易買貴。

我有揾兩個，不過我簽左睇樓紙， 要同佢買，所以我無同另一aa 講呢一個樓盤

月入190k都唔是太多

生意人果然唔同啲

190k唔多，睇嚟我都你出返去先

出去+1

連登可以摺埋

我都趕了自己出去

就黎低置區要資產審查左先俾入

你一定pass啦

Failed +1

人工低過100k 過埋到低置壓測

近排生意麻麻

我同女皇加埋都冇

我同老闆都無

入低置區要度體溫

笑

我覺得佢地揀客 我老婆申請boc citi scb 最快就係citi批同offer letter 我老婆係公務員

唔係連citi信用卡都無申請過

有幾多Asia mile送？

係揀客

睇左置頂post，小弟都有好多地方唔明，各位師兄係邊到學到樓市既野/有冇咩文章睇下咁？

同裝修講聲，應該有得整

亂咁睇下樓先，然後返黎發問

收到

之前on99搵過你
完全幫唔到手
各位正正常常搵隻aa狗好過

假設我睇樓，太太簽睇樓紙，往後會唔會瘋狂收到aa電話有盤睇咁樣架？

通常都係what's app ，好少打俾你的。

你唔想佢煩咪block 左佢/叫佢唔好send / 出D低市價2成的價

用緊呢隻

咁都好d，最怕係電話滋擾

有啲AA係廢，以前出埋票俾個藍色AA,佢連拎票去傾都唔肯。

呢啲TB一舊水就有

搵多幾個AA是常識吧

傾多幾句都基本上知道個AA駛唔駛再用落去
有D真係極端九唔搭八

同埋有啲盤業主突然減價，就算同一間公司AA都會自己收埋，想執平嘢一定要搵多幾個

唔係話幫d AA講野
但有時業主一早已經有底價
例如開500萬，業主心目中可能最多都係減到490
但買家一野同個AA講470啦，你幫我問業主得唔得
AA已經知呢口價業主唔得既，真係講都無謂
因為佢同業主講呢口價。實比業主屌柒
一定整嬲埋個業主，直頭唔撚比個盤你再帶人上來睇，佢就碌柒
如果係咁，不如唔理買家個要求，搵過另一個可以開番相近價錢既客
要知道，賣家真係可能得一個，買家可以有好多個
AA偏埋業主度係可以理解既

咁直接講一聲唔得咪得囉
拖住個客 撚狗咩

想問下幾時先會知間屋已經成交？
簽完臨約？
定係要真係交咗匙？

事關之前想睇某間屋 aa話啱啱成交咗了
一直都未有新成交update，所以想知係咪假盤

正常應該都要答覆個客一句掛 明知業主底價咁多嘅都可以講比個客知 個客要唔要就另外一回事啦
如果直接就sayno 個客都會對aa say no
又唔係得你一個aa 一個盤

雖然我對AA冇好感，但我都明AA係難撈嘅

以你個例子，口才好嘅AA可以說服到業主賣480，買家又肯出480，再收雙方半佣，咁咪做得成生意

買家都係得一個，aa醒目兩邊都幫到嘅自然佣係佢嘅，如果連問都唔肯問或者扯貓尾嘅，兩邊都唔會用佢，就係咁簡單

買家先係出錢果個 賣家都係得一個盤

唔答就block 佢啦。我上次買嗰陣問10個AA 10個都話做唔到咁平，最平都賣緊貴1成，最後咪又係俾我買到，但要有耐性先得

如果個AA跟得好幫到手賣樓
個賣家拎住舊錢都好有機會再投資 到時又係第二單生意
如果明知無共識 權衡之下 都肯定係傾向幫賣家

不過上面有巴打講到無交帶嗰樣野就係另一個issue
得一句 唔得都係一句 做生意都係老老實實比人感覺好d

拖住個客呢樣就真係狗既
大家知道唔得就唔浪費時間，搵過第二間

你可以上中原網睇
再唔係就搵第二間aa問下有無呢個盤
最後真係咁想知咪做個土地查冊

正常14日左右應該出到資料出來
過2個星期再睇下成交左d盤有無show出來

笑了
如果係筍盤買家點會得一個
你唔買咪next囉
仲有aa一定留個盤俾熟客
你做生意都想長早長有
點解話上車客難搵到筍盤就咁解
不過aa唔覆個買家又真係無交帶同埋衰

啱啱睇啱咗個盤
業主開8.6
我試叫8.3
個aa已經話冇可能 話業主重樓反價8.7
近半年平均成交價8.5左右
應該點好我睇個區啲樓價企得好硬冇跌過

邊區？

其實周圍都好硬好似無跌過

反修例話爆等左半年，之後又話等埋新年結業潮，而家整埋環球肺炎都等多幾個月

我都冇要撈底嘅心 但呢排經濟咁差都要硬食平均價or higher入巿就好矛盾

貿易戰18年尾業主驚一驚好急回調左一次之後，之後急彈。
再示威活動又肺炎。都仲未跌穿 。睇得出業主一次比一次精明。

青衣

其實睇你覺得佢個單位值幾多，你覺得只係值8.3, 咁大家唔岩價都冇計，疊埋心水揾第二個盤。

青衣真係一直都係咁貴。公屋居屋王都係青衣

如果唔係一定要住近家人，有得揀都唔好揀呢區。

我呢排都係食左平均價
無計
但higher打死唔買

我第一次買樓就係以為荀盤實買家多，所以心急買貴咗，事實係AA多過實客，佢急過你

搵多幾個AA話可以俾票試

佢可能覺得你唔係實客

比上年年頭高位跌咗一成啦，好多業主strong hold成交唔多就真

識春咩！連登仔話等多幾個月呀！

你去到新果個AA用520萬再減黎傾囉

應該再壓低啲？都降到520啦

不過有啲aa特登寫低啲等你查詢

試下買家係咪運吉姐

location 行先

但要睇下啲放盤有咩揀先。搵啲AA, 兩邊都睇下吧～

其實買得藍田康柏苑個類居屋，係咪真係預左自住，唔好買黎炒？我第一幢其實偏向想自住，因為都唔知我人生仲唔會有第二幢
利申：純用緊app睇樓，同埋新手乜春錢都未計

有好多人會買居屋黎收租，炒賣而家我估都唔多，因為炒賣個成本太大。

唔知你句問題 同後尾果句有咩關係

有陣時唔係想買黎炒
但係有機會要換樓
你買果到升幅跑輸晒好難換
除非你住成晒 係DREAM HOUSE

*住成世

你簽？

搵同一間公司其他AA，如果原本嗰個幫唔到手

幾耐之前睇？ chok下aa先 問下現價 可能aa都知道業主減咗呢

你睇返張睇樓紙副本，跟公司唔係跟AA

想問下未上車既ching , 出過幾多次價fail

出左價幾耐

【無止境減薪不禁心動搖】低調置業討論區(322)

又一個post

阿 Lam~
卻只想到唯有樓，叫這一生再沒缺少

前幾日咋

係去埋同業主傾？

唔係 純粹被aa chur
所以就講咗個價

Muji la 平靚正

thx 巴打!
btw 呢度個0.6係點黎 -> 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

銀行範圍最高借6成=0.6

銀行只會用樓價6成來計算回贈，佢意思係HKMC 按保的錢無回贈

如果樓價8.33M以上仲仆街，用樓價5成來計算

都係上限5球（5萬回贈）

【疫境高價】新盤兩日80成交 龍譽特色戶呎價撲3.3萬
文章日期：2020年4月19日 20:32 Share
圖1之1
本港新冠疫情近日稍緩和，樓市氣氛亦有所好轉，綜合市場消息，昨日和今日兩天新盤市場共錄約80宗成交，其中不乏大額成交。內房保利（0119）旗下啟德現樓龍譽，今日以3688.11萬元，售出5座地下及1樓C6室特色戶，單位實用1120方呎另連436方呎花園，實呎32930元。

另新盤市場本月迄今，暫時累錄約350宗成交。

感謝巴清
btw，你係咪都係沈門？你個名好熟

係 但而家淨係睇，極少留言

差幾個 post 推爆埋佢

遲巴

講起阿 Lam, 掛住炭巴同言巴